**[Занятие 01]**

* Знакомство преподавателя с учениками.
* Знакомство с техникой безопасности.
* О профессии 3D-художник.
* Где можно работать 3D-художником в РБ.
* 3D-художник в игровой индустрии. Особенности работы.
* Рабочее место 3D-художника.


**[Занятие 02]**

* Интерфейс 3ds Max.
* Настройка основных параметров 3D-приложения.
* Настройка единиц измерения или "почему метры?"
* Сохранение и загрузка личных настроек интерфейса 3ds Max.
* Настройка и сохранение путей к рабочим файлам и папкам.
* Создание, открытие и сохранение файла.


**[Занятие 03]**

* Настройка вьюпортов. Навигация во вьюпорте 3ds max.
* Примитивы в 3ds max. Создание примитивов. Изменение параметров примитивов.
* Viewport Grid. Габаритный контейнер. Прозрачность и цвета примитивов.
* Теория: правила именования файлов, моделей и т.д.


**[Занятие 04]**

* Режимы отображения объектов в 3D-редакторе и их назначение.
* Инструменты для трансформации 3D-моделей. Трансформация объектов: перемещение, вращение и масштабирование.
* Точная и произвольная трансформация.
* Вариативность в работе над 3D-моделью.
* Теория: положение объекта в 3D-сцене
* Методы копирования и удаления объектов в сцене.


**[Занятие 05]**

* Управление видимостью объектов в 3D-редакторе.
* Поиск объекта в сцене.
* Понятие Pivot Point. Трансформация Pivot’а.
* 3D-привязки. Настройка и использование в работе.


**[Занятие 06]**

* Настройка интерфейса панели Modify перед моделированием.
* Создание кнопочной панели №1 — «Для быстрого моделирования».
* Теория: Стек модификаторов.
* Выравнивание объектов друг относительно друг друга.
* Корректировка размеров моделей. Подгонка размера под заданные значения
* Теория: сброс трансформаций модели. Reset XForm.


**[Занятие 07]**

* еория Editable Poly.
* Теория: Топология 3D-модели.
* Теория: Нормали.
* Работа с под-объектами 3D-модели: выделение, удаление и трансформация элементов.
* Объединение объектов в сцене — отличие Group и Merge.


**[Занятие 08]**

* 10 самых популярных модификаторов используемых в работе.
* Теория: Оптимальный подход к созданию объектов.
* Модификатор Symmetry.
* Теория: группы сглаживания, Hard/ Soft Edges или Crease.
* Подготовка сцены для моделирования объектов по референсу.



**[Занятие 09]**

* Теория: Ошибки в геометрии допускаемые при моделировании. Методы обнаружения и устранения.
* Работа с PolygonTools.
* Модификаторы Bend, Twist и Skew.
* Модификаторы Tassellate и Turbo Smooth.
* Модификатор Shell.


**[Занятие 10]**

* Теория: правильный поиск и подготовка референса.
* Теория: Подготовка референса для моделирования объектов (простейшие операции в Adobe Photoshop).
* Использование программы PureRef для подготовки референса.
* Применение слоев в 3ds Max.


**[Занятие 11]**

* Теория: оптимизация 3D-моделей для gamedev. Цели и методы.
* Работа с Editable Spline. Элементы сплайнов.
* Основные инструменты работы со сплайнами.
* Получение сплайнов из Poly-модели.


**[Занятие 12]**

* Тела вращения. Модификатор «Lathe». Особенности создания и применения.
* Модификатор Loft. Особенности создания и применения.
* Создание трехмерного текста на основе сплайна.


**[Занятие 13]**

* Глобальная тГлобальная трансформация 3D-модели. FDD-модификаторы. Soft-selection.
* Операция Merge.  Вставка объектов из одной сцены в другую.
* Особенности импорт/ экспорта в 3ds max. Форматы FBX и OBj.


**[Занятие 14]**

* Материалы в 3ds max.
* Понятие Material ID и почему его лучше не использовать. 
* Работа с Material Editor.
* Обзор настроек материалов Standard и Multi/Sub Object.


**[Занятие 15]**

* Назначение материалов на объект в 3ds Max.
* Редактирование простейших свойств материалов в 3ds Max.
* Сравнительное редактирование основных свойств материалов в других 3D-редакторах.


**[Занятие 16]**

* Обсуждение основ “материальности” объектов.
* Основы UV-маппинга.
* Понятие текселя.
* Что такое чекер-текстура и зачем она применяется.


**[Занятие 17]**

* Основы UV-маппинга. Модификатор «Unwrap UVW».
* Работа с UV-разверткой в UV Editor
* Правила и логика создания UV-развертки.


**[Занятие 18]**

* Продолжение темы - Работа с UV-разверткой в UV Editor
* Дополнительные возможности и инструменты в UV Editor.
* Ошибки возникающие в процессе создания UV-развертки.


**[Занятие 19]**

* Основы текстурирования с использованием Adobe Photoshop.
* Базовый набор инструментов рисования и редактирования в Adobe Photoshop.
* Создание простейших текстур. UV-развертка как шаблон для текстурирования.


**[Занятие 20]**

* Источники света в 3ds Max. Основы применения. Базовые настройки.
* Примеры использования света в медийных продуктах.


**[Занятие 21]**

* Камеры в 3ds Max. Основы установки и настройки.
* Простейшая анимация камеры.
* Примеры моушн-дизайна в медийных продуктах.


**[Занятие 22]**

* Теория: композиция сцены.
* Базовые правила «подачи» объектов в портфолио.


**[Занятие 23]**

* Рендеринг сцены 3ds Max и не только.
* Базовые настройки рендеринга в 3D-приложениях.


**[Занятие 24]**

* Сборка и оформление видео-ролика в Adobe AfterEffects. 